直覺好準係乜原因？？

唔知大家有無試過，平時生活或者開工既時候會忽然有種難以言喻既感覺充滿成個人，之後就預知到一小短未來（通常係幾秒後或者一分鐘後會發生既事），舉個例子，打機時本黎要儲石抽卡，但忽然間有種強烈既感覺預感會抽到勁卡，於時就唔儲直接抽，之後抽到預感中既勁卡，又或者做做下野個陣忽然間有預感唔好做某啲野（正常要做），結果無做後就避開左某啲麻煩，有幾次我唔信預感堅持按程序做，結果奶曬野，但係呢種感覺又時有時無，唔係自己可以主動控制到，一次半次就話巧合但呢啲情況成日都發生而且每次都好準確，有無巴絲可以解答下係乜原因做成咁既情況？

抽卡係巧合 做嘢係潛意識

我都諗過係巧合，但真係次次個種Feel黎就一定得，所以有啲困惑

會唔會同吸引力發則有關？

法*

咁應該一早發左達

樓主異於常人 有超能力 一定係咁

係咪真係咁準
咁你每次等到有feel先抽咪一定係靚卡囉

係就好，不過我聽好多人都有呢個情況所以上黎問下

cherry picking

我直覺都好準

可以預測賽果嗰種

諗起超能力者董嘉儀

係，有feel抽一定好野

賭徒原則

硬幣導致感應器嘅磁通量改變

巧合 衰咗戈陣你唔去記住
睇書有講過以前人類仲要打獵要規避危機所以去到依家都仲有所謂嘅第六感直覺
不過我都係偏向相信係巧合多

我可以同動物傳心添啦

量子力學

其實好多時係好既結果你特別記住
平時發生大大小小唔準既結果冇乜特別就唔記得左

咪係
抽卡
唔中果幾十萬次，樓主個腦已經自行ignore
survival bias
中左就覺得自己好準

做野就真係可能潛意識+經驗
notice 到某d 徵兆會奶野，就潛意識避開危險
而大腦都未察覺，就係樓主所講的直覺，其實係經驗